---
title: 加密
description:
published: 1
date: 2020-04-29T17:24:06.091Z
tags:
---

## OrangeFox 会加密我的手机吗？
+ 不会。 OrangeFox （或者其他的 Recovery）**不能**加密任何文件。 加密是由你的 **ROM** 进行的。
+ 所以，如果你看到有人说 OrangeFox 加密了他们的手机，请告诉他们这是<u>绝对不可能的</u>，因为只有 ROM 可以加密一部手机，


## 我正在使用 OrangeFox，我在 ROM 中设置了一个密码或 PIN ，输入密码时提示密码错误
如果您正在使用 Lavender 且您的设备没有加密，您将会碰到这个问题。 这是 Lavender 的 bug 导致的结果，这意味着如果设备未加密，密码/PIN/指纹都无法正常工作。 目前唯一的解决方法就是重新加密您的设备。 这**不是** OrangeFox 的问题(所以，请不要向 OrangeFox 开发者询问任何有关的问题)。 这个问题也和 ROM 无关。 这是小米的问题。


## 我正在使用 OrangeFox，现在我的指纹不可用/我找不到指纹设置
答案与上面相同。 值得特别说明的是，如果您的设备是 Violet，ROM 是 PixelExperience 且未加密，您也会遇到该问题。这是 ROM 维护者的问题。


## 我正在使用 OrangeFox，我现在被要求提供密码 (或PIN)。 但我没有设置密码 (或PIN)
+ 如果您的设备使用 FBE 加密，并且已在 ROM 中设置了密码/ PIN（或者使用 FDE 加密，并且已在ROM中启用了安全启动），那么系统将要求您输入密码（或PIN，或其他任何验证方式）  --您只需提供 ROM 的密码/ PIN。
+ 如果您未进行上述操作，则通常意味着加密已损坏（可能是您现在刷的 ROM 与你之前刷的 ROM 加密协议不同，或者可能是刷的固件包使用了不兼容的密匙管理模块，或其他原因）。 如果是这种情况，则您需要<u>格式化您的 Data 分区</u> (这会擦除您设备内置存储的所有数据) 如果您没有进行任何的事先备份，那就原谅我不厚道地笑了。